哇屌，支那豬成功靠冥婚發達，每條靚女屍盛惠18萬！

冥婚，又稱陰婚，意指給死去的人尋找配偶，從而避免死者獨守孤墳。雖然社會不斷進步，但在內地不少省市仍冥婚交易依然十分流行，也締造了巨大的潛藏商機，以一具「優質女屍」論價，「聘禮」可高達15萬元（人民幣．下同，約18萬港元）。不過商機的背後，同時衍生例如盜竊、非法販賣女屍，甚至殺人等罪案的發生。

在上海大學教授民俗學、民間文學的學者黃景春，自2003年開始，每到寒暑假便會到冥婚十分盛行的省市縣城，搜索關於冥婚的資訊。10多年間，黃到過山東、山西、陝西等地，發現冥婚已形成一個巨大市場 ，在供需不衡的情況下，女屍價格不斷上漲，「優質女屍」的「聘禮」甚至高達15萬元 。

「我調查的時候，發現當地人認為冥婚很正常 ，沒有人遮遮掩掩的不告訴我，反而很驚訝的問這也能拿來研究啊 。」根據黃景春多年的走訪，山西是其中一個冥婚風俗最盛行的地方。

山西當地一名周姓「風水先生」透露，他入行20多年，每年都會參與10多次冥婚。周表示，兩年前當地一家縣級醫院殮房因為很少有女屍，所以一旦聽說有年輕女性病危，便會引來10多家喪子家庭的爭搶 ，然後價高者得，到女病人身故後，男家便直接運走屍體，「姑娘一旦不行了，消息就會被傳出去，總有人愛操這份心，有女方的親戚，也有醫院的工作人員，不擔心沒人要的」。

在研究的過程中發現，女屍在不同地域的價格也存在差異，在陝西、山東、河北邯鄲及唐山一帶，價格不高，但在山西就很「搶手」。在進行女屍買賣熾熱的冥婚市場，死去時間、年齡、樣貌、學歷及家庭背景等方面都屬上乘的「優質女屍」，炒價可高達15萬元，而且價錢還在不斷上漲之中 。

據了解，配冥婚的對象除了剛剛過世、尚未結婚的男性，還有已經去世多年但生前未婚的人。周姓「風水生先」稱，他曾經參加過一名3歲孩子的冥婚，該孩子的家人在同一年陸續生病，認為是先人責怪沒有給其配冥婚，翻查後發現了60年前過世的孩子，於是給其冥婚，「一旦這兒那兒出了點事，大家都會聯想到冥婚，是不是祖上還有人單着」。

然而在潛藏巨大商機下，冥婚所催生的犯罪事件也不斷發生。山西臨汾市洪洞縣日前一具女屍落葬後，家屬特意在墳前澆上水泥封死，但最終還是遭人盜挖，將屍體偷走。據悉，在洪洞縣當地盜屍並非稀奇事，此前有媒體報道，2013年至2016年間，至少有27具女屍被盜；另有「盜屍者」落網後供稱，因山西有人找屍體配冥婚，認為是個「生財之道」，於是盜了一具女屍，賣了3萬元（約3.6萬港元）。

除了盜挖屍體，甚至有犯罪分子為了賺取叫價最高的「鮮屍」，不惜殺人轉賣屍體。當中2016年甘肅一名兇徒騙走兩名患有精神病的女子後殺害，並跨省將屍體賣到陝西榆林配冥婚。研究冥婚的黃景春警告，當人致力於做冥婚，買賣市場就會愈加繁榮，犯罪分子將目光移向患病女子或小女孩等弱勢群體的身上，「冥婚所帶來的犯罪不能不高度重視」。

幾有趣

他曾經參加過一名3歲孩子的冥婚，該孩子的家人在同一年陸續生病，認為是先人責怪沒有給其配冥婚

命危就已經爭屍
食人民族真係好撚恐怖

血源詛咒

信我，遲D實會有恐怖電影做題材

蛤蜉蟈蜻

痴撚線國家

仲有土葬既咩

垃圾

究竟當年邊撚個讚成話香港要「回歸」呢個痴撚線國家？

你講乜撚野國家。。。。。
係鬼國。。。

點會冇
香港都大把啦

喺強國開返間迴轉壽屍店 - 爭屍, 有得諗喎

乜料呀

會唔會發展到係條街見到靚女就隊死佢為左佢條屍

中共早就全國禁土葬，一定要火化，點執行唔知啦

世界變得誇張 誰亦能判斷人正常

cls

弱智仔唔好用香港果套啦

支那除左人多，再過黎就係土地多

你估香港咩 放骨灰都冇位啦

做強國鬼
連rip都不能

其實相信大６偏遠地區農村仲有不少土葬, 山高皇帝遠, 大6農村文化大過法, 村官好易話為

Av題材都有可能

冥婚原來係配條屍
成日諗住係配生人

好快大陸就會無曬令女

大陸啲人為錢咩都做得出

之前唔係巴打好鍾意死屍咩?

係醫院過身
等家屬陪完就即燒

無遺體比你守夜出殯

痴閪殻 唔撚正確

問題係點解咁多未結婚就死左嘅男人

之前有親戚過身香港出殯運左上大陸土葬冇問題喎

硬係覺得會特登唔醫你咁就可以有條屍

支那低賤文化
迷信 冇人信
人血饅頭咁

支共既野 睇你有冇錢既姐

留底既都係一份心意

某高官都死左個仔喎，駛唔駛去搶番條屍

文盲無知真係好可怕

乜撚嘢世界呀 死撚左嘅都唔放過
蝗國真係好撚恐佈

緊係先姦後殺啦
你識唔識玩架？